<h1 align="center"> 
	Shopping 🛒
</h1>
<h2 align="center">
	Deixe o papel de lado, anote sua lista e gerencie gastos no Shopping.
<h2/>

---

<p align="center">
  <img alt="github language count" src="https://img.shields.io/github/languages/count/JacksonSantin/shopping?color=%238257E5">

  <img alt="github top language" src="https://img.shields.io/github/languages/top/JacksonSantin/shopping?color=%238257E5">
   
   <a href="https://github.com/JacksonSantin/shopping/stargazers">
    <img alt="Stargazers" src="https://img.shields.io/github/stars/JacksonSantin/shopping?color=%238257E5">
  </a>

  <a href="https://github.com/JacksonSantin/">
    <img alt="Feito por Jackson Dhanyel Santin" src="https://img.shields.io/badge/feito%20por-Jackson-%238257E5">
  </a>
</p>

<h1 align="center">
    <img alt="Shopping" title="#Shopping" src="https://gitlab.com/JackDhanyels/shopping/-/raw/master/mobile/src/assets/images/shopping_256.png" />
</h1>

<p align="center">
 <a href="#-sobre-o-projeto">Sobre</a> •
 <a href="#-como-está-dividido-o-projeto">Como está dividido o projeto</a> • 
 <a href="#-tecnologias">Tecnologias</a> •  
 <a href="#-autor">Autor</a> 
</p>

## 💻 Sobre o projeto

**shopping** - Aplicativo destinado a facilitar o usuário na hora de criar sua lista de compras e lista de produtos consumidos em demais estabelecimentos.

Projeto desenvolvido no último semestre do curso de Análise e Desenvolvimento de Sistemas, na matéria de Projeto Integrador II.

---

## 🚀 Como está dividido o projeto

Este projeto é divido em duas partes:

1. Backend (pasta server)
2. Mobile (pasta mobile)

💡O Mobile precisa que o Backend esteja sendo executado para funcionar.

### Pré-requisitos

Antes de começar, você vai precisar ter instalado em sua máquina as seguintes ferramentas:
[Git](https://git-scm.com), [Node.js](https://nodejs.org/en/) + NPM, [Yarn](https://yarnpkg.com/) e [Expo](https://expo.io/).
Além disto é importante ter um bom editor para trabalhar com o código, sugiro o [VSCode](https://code.visualstudio.com/)

Você também pode utilizar uma ferramenta para poder consumir a API backend, para esse projeto, utilizamos o [Insomnia](https://insomnia.rest/).

---

## 🛠 Tecnologias

As seguintes ferramentas foram usadas na construção do projeto:

#### **Server** ([NodeJS](https://nodejs.org/en/) + [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/))

- **[Express](https://expressjs.com/)**
- **[CORS](https://expressjs.com/en/resources/middleware/cors.html)**
- **[KnexJS](http://knexjs.org/)**
- **[SQLite](https://github.com/mapbox/node-sqlite3)**
- **[ts-node](https://github.com/TypeStrong/ts-node)**

> Veja o arquivo [package.json](https://github.com/JacksonSantin/shopping/blob/master/server/package.json)

#### **Mobile** ([React Native](http://www.reactnative.com/) + [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/))

- **[Expo](https://expo.io/)**
- **[Expo Google Fonts](https://github.com/expo/google-fonts)**
- **[React Navigation](https://reactnavigation.org/)**
- **[Async Storage](https://github.com/react-native-community/async-storage)**
- **[Axios](https://github.com/axios/axios)**

> Veja o arquivo [package.json](https://github.com/JacksonSantin/shopping/blob/master/mobile/package.json)

#### **Utilitários**

- Editor: **[Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)** → Extensions: **[SQLite](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=alexcvzz.vscode-sqlite)**
- Markdown: **[Markdown Emoji](https://gist.github.com/rxaviers/7360908)**
- Ícones: **[Ionicons](https://ionicons.com/)**, **[Feather Icons](https://feathericons.com/)**
- Fontes: **[Archivo](https://fonts.google.com/specimen/Archivo)**, **[Poppins](https://fonts.google.com/specimen/Poppins)**

---

## 👨‍💻 Autor

<img style="border-radius: 50%;" src="https://media-exp1.licdn.com/dms/image/C4D03AQG3v_adxHoBGg/profile-displayphoto-shrink_400_400/0?e=1603929600&v=beta&t=YoHMJ5O4RdiJ3dB-e2E_O_Ax-EO7C4wGzRTd3DN1JF8" width="100px;" alt=""/><br /><sub><b>Jackson Dhanyel Santin</b></sub>

[![Linkedin Badge](https://img.shields.io/badge/-Linkedin-0077b5?style=flat-square&logo=Linkedin&logoColor=white&link=https://www.linkedin.com/in/jackson-dhanyel-santin/)](https://www.linkedin.com/in/jackson-dhanyel-santin/)
[![Twitter Badge](https://img.shields.io/badge/-Twitter-1ca0f1?style=flat-square&labelColor=1ca0f1&logo=twitter&logoColor=white&link=https://twitter.com/DhanyelJack)](https://twitter.com/DhanyelJack)
[![Gmail Badge](https://img.shields.io/badge/-Gmail-c71610?style=flat-square&logo=Gmail&logoColor=white&link=mailto:JacksonSantinn@gmail.com)](mailto:JacksonSantinn@gmail.com)

---


Feito com ❤️ por Jackson Dhanyel Santin 👋🏽 [Entre em contato!](https://www.linkedin.com/in/jackson-dhanyel-santin/)

Consulte informações sobre a licença do projeto [MIT](https://gitlab.com/JackDhanyels/shopping/-/blob/master/LICENSE).

---
